國安法立法後，好多錢既藍絲同少數派係大輸家

內容轉自K’s Aviation

明顯大部份香港人都有參與過皇后大道東 (借代當年新華社香港分社，即現中聯辦) 的示威，所以在國家安全法面前，即《表姐你好野》中鄭裕玲口中所指政治乾淨的人，絕對非指你或我，所以希望大家留意下面的事。

不知主流媒體是特意帶風向或是搶收視，無將《#基本法》18條附件三全條列出，而附件三在香港特別行政區 實施的全國性法律條文中，關鍵句為自一九九七年七月一日起由香港特別行政區在當地公布或立法實施。換言之，在香港特別行政區實施的全國性法律，無論香港特別行政區初成立的《國籍法》，由2018年拖到今時今日的《中華人民共和國國歌法》，以至將來的《全國人民代表大會關於建立健全香港特別行政區維護國家安全的法律制度和執行機制的決定》 (港版國安法) ，都需要根據《基本法》18條處理本地立法程序，形式可以是公布或立法形式實施。

昨日政界傳言，會大約6月處理港版國安法本地立法，換言之關鍵日是本地立法日，除非全國人大常委會決定宣布戰爭狀態或因香港內發生香港政府不能控制的危及國家統一或安全的動亂，而決定香港進入緊急狀態命令將有關全國性法律在香港實施。否則由人大決議通過至本地立法日前，會依舊運作。

當然立法風聲傳出後，持有大量資產也支持中國、香港政府、香港警察的藍絲已經於昨天身受其害，股票價格蒸發外，也如熱鍋上的螞蟻即團團轉，打算移民避過國家安全法。立法後中國再也不需要於香港的代理人，中國會直接對香港政務操盤，建制派再無利用價值。

雖然由今年年頭已經提醒大事件會於入夏後發生，今日也於 #剷屎官小編 對時政預測之內。但大事件初起，小編希望大家緊記中華民國先總統蔣中正名言：莊敬自強，處變不驚，慎謀能斷，以開創國家民族的前途。

最重要別自亂陣腳也別亂被主流媒體帶風向，因為香港為少有對美國有貿易順差的政治實體，與中東各國不同。諷刺的是，圖中男主角黃秋生已經離開香港。